有冇自學日文嘅巴絲打？

是咁的

最近日日stay hm 冇野做又對日文有啲興趣

咁啱又識到啲日本人諗住學下日文溝通下

初初自學係點入手

背50 音？

有冇啲咩apps / 網 學日文好啱用

冇，好撚難咁

五十音罰抄

背哂啲讀音同寫法先？

50音唔洗特登背，平時接觸多日文自然就記得

我啱啱初學嘅時候都背咗50音先
例如平時搭長途車嘅時候背

五十音大把apps可以當測驗咁㩒㩒下學

我都自學緊
想知你點識到日本人

先熟50音
學下日常單字
唔好怕醜 講錯都唔緊要 試下同日本朋友溝通
其實最易學嘅環境就係有人同你用日文交流
學聽日本我覺得係最易

做咩？

朋友有日本fd
同埋之前去旅行

諗住背完同啲日本人交流下

我都自學緊

都想自學
想問下日文既敬語係咪好L煩?

都係架 又難記

好簡單

係, 規則又多, 又要睇輩份. 就算日本人都要下苦功.

日文敬語同你用文言文個套古代新年支那拜年一樣, 全部都係規矩. 但你唔係日本做野, 跟本唔使CARE住.

敬語其實係一套禮節 >> 語言.

用緊大家學標準日本語， 覺得幾好。本野簡單、易明，但就唔對應能力試。

有冇巴絲自學完
但冇考過日本語試？

學語言邊有完架.

原本無打算考, 但最後見FD考左, 500蚊又唔係貴, 忍唔住, 試完N2, N1都1 TAKE PASS. N1仲要裸考.

自學過咗n4
首先背咗50音先，平假同片假都係由漢字嘅潦草/一部分演變而成，例如安->あ(a)、以->い(i)，用少少想像力可以幫到你記個字形，不過唔係全部都得
Grammar可以上網用音速日語、時雨之町學
輔助工具方面，OJAD係一個極好用嘅網，可以查唔同詞語嘅音調，同埋有齊大家的日本語1-50課嘅詞語連音調，亦可以查到動詞形容詞嘅形態變化
Listening方面nhk有個睇新聞學日文嘅app可以練下，youtube都有好多n5-n1嘅題目可以聽下

我係睇動畫學聽力
睇漫畫學閱讀
每個人都唔同
AV都可以學日文

自學左幾個月
日日lunch time做大家的日本語入面練習
一日一課，50課好快做完(當然我由16課開始
之後上時雨之町學n3文法
而家報左n3希望合格

有無邊本書推薦 利申岩岩自學學左個幾星期

お願いします